Ette tuli Jakob Kerra ja kaibas et Andre Uggur sõimawat tedda hora pälik, tütriku perse nuhhutaja ja innemise tapja ja ollewat tunnistaja Jaan Korbe, Jaan Ramp ja Michel Kommer.
Andre Uggur et Jakob Kerra om minno ka sõimanu horapälikus ja persenuhhutaja ent innemise tapjas minna tedda ei olle üttelnu nink hora pälikus olle minna tedda selleperrast üttelnü et minna ommi silmiga olle nännu tedda sedda tööd teggewat kaddonu Grünthali Lenaga minno tarren ja kõlgusen ent tunnistajat kül ei olle nink Jakob Kerrä om üttelnu minno naisele et minna nakka sinno kriipsma nink selle perrast ütli minna temmale et sinna ollet türtiku perset nuhhutanu.
I Tunnistaja Jaan Kõrbe ütles wälja et minna kuuli enne sedda kui Andre Uggur üttel Jakob Kerräle et sinna innemise tapja ja hora pälik ja tütrik perse nuhhutaja.
II Tunnistaja Jaan Ramp ütles wälja nisamma kui Jaan Kõrbe.
III Tunnistaja Michel Kommer ütles wälja et Jakob Kerra es trotsi joht enge Andre Uggur sõimas kül et tapja ja sandi leiwa koriku korjaja.
Moistet:
Andre Uggur peap trotsmise eest 1 Rbla waeste ladike trahwi masma.
Se moistmine om §773 ja 774 perra kulutedu.
Pääkohtumees A. Wähhi [allkiri]
Kohtumees K. Lõhmus [allkiri]
Kohtumees Mihel Ugur [allkiri]
Kirjotaja Jõggewa
